# SPDX-FileCopyrightText: Lada Authors
# SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: lada\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://codeberg.org/ladaapp/lada/issues\n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-09 14:23+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2026-01-21 18:48+0000\n"
"Last-Translator: JLIB <jlib@noreply.codeberg.org>\n"
"Language-Team: Korean <https://translate.codeberg.org/projects/lada/lada/ko/>"
"\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.15.2\n"

#: lada/gui/export/export_view.ui:36 lada/gui/preview/preview_view.ui:47
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: lada/gui/export/export_view.ui:43
msgid "Add Files…"
msgstr "파일 추가…"

#: lada/gui/export/export_view.ui:49
#: lada/gui/export/export_single_file_page.ui:115
#: lada/gui/export/export_view.py:615
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: lada/gui/export/export_view.ui:59
#: lada/gui/export/export_single_file_page.ui:105
msgid "Pause"
msgstr "일시정지"

#: lada/gui/export/export_view.ui:66
#: lada/gui/export/export_single_file_page.ui:95
msgid "Resume"
msgstr "다시시작"

#: lada/gui/export/export_view.ui:73
#: lada/gui/export/export_single_file_page.ui:72
#: lada/gui/export/export_view.py:255
msgid "Restore"
msgstr "모자이크 제거"

#: lada/gui/export/export_view.ui:140
#: lada/gui/fileselection/file_selection_view.ui:60
#: lada/gui/preview/preview_view.ui:220
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "단축키"

#: lada/gui/export/export_view.ui:144
#: lada/gui/fileselection/file_selection_view.ui:64
#: lada/gui/preview/preview_view.ui:224
msgid "About Lada"
msgstr "Lada 정보"

#: lada/gui/export/export_multiple_files_row.ui:67
#: lada/gui/export/export_single_file_page.ui:128
msgid "Open in External Program…"
msgstr "외부 프로그램에서 열기…"

#: lada/gui/export/export_multiple_files_row.ui:79
#: lada/gui/export/export_single_file_page.ui:144
msgid "Show Error"
msgstr "오류 표시"

#: lada/gui/export/export_multiple_files_row.ui:89
#: lada/gui/export/export_single_file_page.ui:84
msgid "Preview"
msgstr "미리보기"

#: lada/gui/export/export_multiple_files_row.ui:105
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: lada/gui/export/export_single_file_page.py:107
#: lada/gui/export/export_single_file_page.py:182
msgid "Restoring video…"
msgstr "모자이크 제거중…"

#: lada/gui/export/export_single_file_page.py:131
msgid "Finished video restoration!"
msgstr "영상 모자이크 제거 완료!"

#: lada/gui/export/export_single_file_page.py:144
#: lada/gui/export/export_utils.py:62
msgid "Restoration failed"
msgstr "모자이크 제거 실패"

#: lada/gui/export/export_single_file_page.py:155
#: lada/gui/export/export_single_file_page.py:202
#: lada/gui/export/export_single_file_page.ui:19
msgid "Export video"
msgstr "영상 내보내기"

#: lada/gui/export/export_single_file_page.py:171
msgid "Restoration paused"
msgstr "복원 일시정지됨"

#: lada/gui/export/export_single_file_page.ui:132
msgid "Open File"
msgstr "파일 열기"

#: lada/gui/export/export_utils.py:29
#, python-brace-format
msgid "Duration: {duration}, Resolution: {resolution}, Frame rate: {fps} FPS"
msgstr "길이: {duration}, 해상도: {resolution}, 초당 프레임: {fps} FPS"

#: lada/gui/export/export_utils.py:63
#, python-brace-format
msgid "Error while processing <span><tt>{filename}</tt></span>"
msgstr "작업중 오류가 발생했습니다 <span><tt>{filename}</tt></span>"

#: lada/gui/export/export_utils.py:72 lada/gui/export/export_view.py:599
msgid "Okay"
msgstr "확인"

#: lada/gui/export/export_utils.py:78
msgid "Failed"
msgstr "실패"

#: lada/gui/export/export_utils.py:83
#, python-brace-format
msgid "Finished  |  Processed: {time_done} ({frames_done} frames)"
msgstr "완료  |  걸린시간: {time_done} ({frames_done} 프레임)"

#: lada/gui/export/export_utils.py:91
#, python-brace-format
msgid "Processing… {done_percent}%  |  Processed: {time_done} ({frames_done} frames)  |  Remaining: {time_remaining} ({frames_remaining} frames)  |  Speed: {speed_fps} FPS"
msgstr ""
"진행중… {done_percent}%  |  처리됨: {time_done} ({frames_done} 프레임)  |  "
"남음: {time_remaining} ({frames_remaining} 프레임)  |  속도: {speed_fps} FPS"

#: lada/gui/export/export_utils.py:99
#, python-brace-format
msgid "Processing… {done_percent}%  |  Processed: {time_done} ({frames_done} frames)  |  Remaining: Estimating… |  Speed: Estimating…"
msgstr ""
"진행중… {done_percent}%  |  처리됨: {time_done} ({frames_done} 프레임)  |  "
"남음: 계산 중… |  속도: 계산 중…"

#: lada/gui/export/export_utils.py:105
#, python-brace-format
msgid "Paused  |  Processed: {time_done} ({frames_done} frames)"
msgstr "일시정지됨  |  처리됨: {time_done} ({frames_done} 프레임)"

#: lada/gui/export/export_view.py:255
msgid "Restore…"
msgstr "모자이크 제거중…"

#: lada/gui/export/export_view.py:544
msgid "Save restored video file"
msgstr "모자이크 제거된 영상 저장하기"

#: lada/gui/export/export_view.py:551
msgid "Save restored video files"
msgstr "모자이크 제거된 영상들 전부 저장"

#: lada/gui/export/export_view.py:581
msgid "Shutdown System"
msgstr "시스템 종료"

#: lada/gui/export/export_view.py:582
msgid "Export has finished. The system will shutdown in 30 seconds."
msgstr "내보내기가 끝났습니다. 시스템이 30초 안에 종료될 예정입니다."

#: lada/gui/export/export_view.py:596
msgid "Shutdown Failed"
msgstr "시스템 종료 실패"

#: lada/gui/export/export_view.py:597
msgid "Failed to initiate system shutdown. Please check system permissions."
msgstr "시스템 종료를 실패했습니다. 시스템 권한을 확인해주세요."

#: lada/gui/export/export_view.py:616
msgid "Shutdown now"
msgstr "지금 시스템 종료하기"

#: lada/gui/config/no_gpu_banner.ui:17
msgid "No GPU detected! Running the app on CPU will be painfully slow."
msgstr "GPU가 없습니다! 이 앱을 CPU로 작동시키면 고통스러울정도로 느릴겁니다."

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:22
msgid "Mosaic Removal"
msgstr "모자이크 제거"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:25
msgid "Detection model"
msgstr "모자이크 탐지 모델"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:32
msgid "Restoration model"
msgstr "복원 모델"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:39
msgid "Detect face mosaics"
msgstr "얼굴 모자이크 탐지"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:40
msgid "Detect and ignore areas of pixelated faces. Can prevent restoration artifacts but may worsen detection of NSFW mosaics."
msgstr ""
"모자이크 처리된 얼굴을 탐지해서 무시합니다. 모자이크 복원 오류를 방지할 수 "
"있지만 중요부위 모자이크 탐지 성능이 떨어질 수 있습니다."

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:46
msgid "Maximum clip duration"
msgstr "최대 클립 길이"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:47
msgid "Maximum number of frames for restoration. Higher values improve temporal stability. Lower values reduce memory footprint."
msgstr ""
"모자이크 제거에 참조할 최대 프레임 수입니다. 값을 높이면 품질 안정성이 "
"향상되고, 낮추면 메모리 사용량이 줄어듭니다."

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:62
msgid "GPU"
msgstr "GPU"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:63
msgid "Selected GPU for model processing."
msgstr "모델 처리를 담당할 GPU를 선택합니다."

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:76
msgid "FP16 precision"
msgstr "반정밀도(FP16) 연산"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:77
msgid "Reduces VRAM usage and may increase speed on modern GPUs, with negligible quality difference."
msgstr ""
"VRAM 사용량을 줄이고 최신 GPU에서 속도를 향상시킬 수 있으며, 품질 차이는 "
"미미합니다."

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:85
msgid "Playback"
msgstr "재생"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:89
msgid "Buffer duration"
msgstr "버퍼 길이"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:90
msgid "How much video is pre-loaded for playback, measured in seconds. If set to 0 this value will be chosen automatically."
msgstr ""
"재생시 미리 불러올 영상의 길이(초)를 설정합니다. 0 입력 시 자동으로 "
"설정됩니다."

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:104
msgid "Mute audio by default"
msgstr "음소거를 기본값으로"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:105
msgid "When enabled, audio will be muted automatically when a new file is opened."
msgstr "새 파일이 열렸을 때 소리가 자동으로 음소거 처리됩니다."

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:112
msgid "Enable seek preview"
msgstr "탐색 미리보기 활성화"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:113
msgid "Show a preview of the video frame when hovering over the timeline."
msgstr "마우스를 재생바에 올려두면 영상 미리보기 창을 보여줍니다."

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:122 lada/gui/config/config_sidebar.ui:331
#: lada/gui/window.ui:54 lada/cli/main.py:65
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:126
msgid "Encoding Preset"
msgstr "인코딩 프리셋"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:133
msgid "Output Directory"
msgstr "저장 경로"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:134
msgid "Directory where restored files will be saved"
msgstr "모자이크 제거된 영상이 저장될 위치입니다"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:139
msgid "Always ask"
msgstr "항상 물어보기"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:150
msgid "Use this folder"
msgstr "이 폴더를 사용"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:151 lada/gui/config/config_sidebar.py:143
#: lada/gui/config/config_sidebar.py:253
msgid "Click the folder button to choose a default"
msgstr "폴더 버튼을 클릭해서 기본 위치를 설정합니다"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:172
msgid "Temporary Directory"
msgstr "임시 경로"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:173
msgid "Directory for temporary video files during restoration process"
msgstr "영상 모자이크 제거 작업 동안 사용되는 임시 경로입니다"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:185
msgid ""
"File name pattern for restored files.\n"
"Must include placeholder <span background=\"#D3D3D350\"><tt>{orig_file_name}</tt></span>."
msgstr ""
"모자이크 제거된 파일에 쓸 이름 규칙입니다.\n"
"<span background=\"#D3D3D350\"><tt>{orig_file_name}</tt></span> 템플릿을 "
"반드시 포함해야 합니다."

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:193
msgid "Post-Export Action"
msgstr "내보내기 이후 동작"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:194
msgid "Action to be run after all queued files have been restored."
msgstr "대기열에 있는 파일을 모두 작업한 후 어떻게 할지 정합니다."

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:201
msgid "Shutdown system"
msgstr "시스템 종료"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:202
msgid "Automatically shutdown the system after export is completed."
msgstr "내보내기가 끝난 후 자동으로 시스템을 종료합니다."

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:212
msgid "Execute custom command"
msgstr "사용자 지정 명령 실행"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:213
msgid "Run a custom shell command after export is completed."
msgstr "내보내기가 끝난 후 사용자가 지정한 쉘(shell) 명령어를 실행합니다."

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:224
msgid "Custom command"
msgstr "사용자 지정 명령어"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:233
msgid "Enable .mp4 Fast Start"
msgstr ".mp4 빠른 재생 켜기"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:234
msgid "Allows playing the file while it's being written."
msgstr "내보내기 진행 중에도 실시간 재생이 가능하도록 합니다."

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:242
msgid "Troubleshooting"
msgstr "문제해결"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:246
msgid "Show mosaic detections"
msgstr "모자이크 탐지 영역 보여주기"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:247
msgid "Show detected mosaic areas. Useful to evaluate quality of detection model."
msgstr "탐지된 모자이크 영역을 보여줍니다. 탐지 모델의 품질을 평가할 때 유용합니다."

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:260
msgid "UI"
msgstr "UI"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:263
msgid "Color Scheme"
msgstr "색상 테마"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:267
msgid "Follow System style"
msgstr "시스템 설정을 따름"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:280
msgid "Light style"
msgstr "밝은 테마"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:293
msgid "Dark style"
msgstr "어두운 테마"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:306
msgid "Default View"
msgstr "기본 화면"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:307
msgid "View shown after opening files"
msgstr "파일을 열었을 때 보여줄 화면을 정합니다"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:315 lada/gui/preview/preview_view.py:616
#: lada/gui/window.ui:44
msgid "Watch"
msgstr "재생"

#: lada/gui/config/config_sidebar.ui:355
msgid "Reset to factory settings"
msgstr "설정을 기본값으로 되돌리기"

#: lada/gui/config/encoding_preset_dialog.py:44
msgid "Create Preset"
msgstr "프리셋 생성"

#: lada/gui/config/encoding_preset_dialog.py:44
msgid "Edit Preset"
msgstr "프리셋 편집"

#: lada/gui/config/encoding_preset_dialog.ui:24
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: lada/gui/config/encoding_preset_dialog.ui:45
msgid "<big>Description</big>"
msgstr "<big>프리셋 이름</big>"

#: lada/gui/config/encoding_preset_dialog.ui:59
msgid "<big>Encoder</big>"
msgstr "<big>인코더</big>"

#: lada/gui/config/encoding_preset_dialog.ui:75
msgid "<big>Encoder Help</big>"
msgstr "<big>인코더 도움말</big>"

#: lada/gui/config/encoding_preset_dialog.ui:98
msgid "<big>Encoder Options</big>"
msgstr "<big>인코더 옵션</big>"

#: lada/gui/config/encoding_preset_dialog.ui:106
msgid "Enter encoder options…"
msgstr "인코더 옵션을 입력하세요…"

#: lada/gui/config/config_sidebar.py:486
msgid "Create Preset…"
msgstr "프리셋 만들기…"

#: lada/gui/config/config_sidebar.py:496
msgid "Select a folder where restored videos should be saved"
msgstr "모자이크 제거 영상이 저장될 폴더를 선택합니다"

#: lada/gui/config/config_sidebar.py:517
msgid "Select a folder for temporary files"
msgstr "임시 파일들을 저장할 폴더를 선택합니다"

#: lada/gui/fileselection/file_selection_view.ui:37
msgid "Restore pixelated adult videos"
msgstr "모자이크 처리된 성인 동영상 복원하기"

#: lada/gui/fileselection/file_selection_view.ui:38
msgid "Drop one or more videos here"
msgstr "하나 또는 여러 영상들을 여기에 끌어다 놓기"

#: lada/gui/fileselection/file_selection_view.ui:41
#: lada/gui/preview/preview_view.ui:54
msgid "Open Files…"
msgstr "파일 열기…"

#: lada/gui/preview/preview_view.ui:35
msgid "Toggle Fullscreen"
msgstr "전체화면 전환"

#: lada/gui/preview/preview_view.py:617
msgid "Mute/Unmute"
msgstr "음소거/해제"

#: lada/gui/preview/preview_view.py:618
msgid "Play/Pause"
msgstr "재생/일시정지"

#: lada/gui/preview/preview_view.py:619
msgid "Enable/Disable fullscreen"
msgstr "전체화면 활성화/비활성화"

#: lada/gui/window.py:108
msgid "Switch to Export View"
msgstr "내보내기 화면으로 전환하기"

#: lada/gui/window.py:109
msgid "Switch to Watch View"
msgstr "재생 화면으로 전환하기"

#: lada/gui/utils.py:107
msgid "Select one or multiple video files"
msgstr "하나 또는 여러 영상 파일을 선택"

#: lada/gui/utils.py:150
#, python-brace-format
msgid "Custom Preset {custom_preset_num}"
msgstr "커스텀 프리셋 {custom_preset_num}"

#: lada/cli/utils.py:54
msgid "No video files found"
msgstr "영상 파일을 찾지 못했습니다"

#: lada/cli/utils.py:102
msgid "Available video encoders:"
msgstr "사용 가능한 영상 인코더:"

#: lada/cli/utils.py:103 lada/cli/utils.py:126 lada/cli/utils.py:137
#: lada/cli/utils.py:148
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: lada/cli/utils.py:103 lada/cli/utils.py:115 lada/cli/utils.py:126
#: lada/cli/utils.py:137 lada/cli/utils.py:148
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: lada/cli/utils.py:103
msgid "Hardware-accelerated"
msgstr "하드웨어 가속"

#: lada/cli/utils.py:103
msgid "Hardware devices"
msgstr "하드웨어 기기"

#: lada/cli/utils.py:105
msgid "Yes"
msgstr "네"

#: lada/cli/utils.py:111
msgid "Available devices:"
msgstr "사용 가능 기기:"

#: lada/cli/utils.py:115
msgid "Device"
msgstr "기기"

#: lada/cli/utils.py:122
msgid "Available detection models:"
msgstr "사용 가능한 탐지 모델:"

#: lada/cli/utils.py:124 lada/cli/utils.py:135 lada/cli/utils.py:146
msgid "None!"
msgstr "없음!"

#: lada/cli/utils.py:126 lada/cli/utils.py:137
msgid "Path"
msgstr "경로"

#: lada/cli/utils.py:133
msgid "Available restoration models:"
msgstr "사용 가능 복원 모델:"

#: lada/cli/utils.py:143
msgid "Available encoding presets:"
msgstr "사용 가능 인코딩 프리셋:"

#: lada/cli/utils.py:163
msgid "Usage: "
msgstr "사용법: "

#: lada/cli/utils.py:176
#, python-brace-format
msgid "Processing video: {done_percent}%|{bar}|Processed: {time_done} ({frames_done}f){bar_suffix}"
msgstr ""
"영상 처리 중: {done_percent}%|{bar}|처리됨: {time_done} ({frames_done}f)"
"{bar_suffix}"

#: lada/cli/utils.py:178
msgid " | Remaining: ? | Speed: ?"
msgstr " | 남음: ? | 속도: ?"

#: lada/cli/utils.py:231
#, python-brace-format
msgid " | Remaining: {time_remaining} ({frames_remaining}f) | Speed: {speed_fps}fps"
msgstr " | 남음: {time_remaining} ({frames_remaining}f) | 속도: {speed_fps}fps"

#: lada/cli/main.py:23
msgid "Examples:"
msgstr "예시:"

#: lada/cli/main.py:25
msgid "Restore video with default settings:"
msgstr "기본 설정으로 영상 모자이크 제거하기:"

#: lada/cli/main.py:26
#, python-format
msgid "%(prog)s --input input.mp4"
msgstr "%(prog)s --input input.mp4"

#: lada/cli/main.py:28
msgid "Restore all videos found in the specified directory and save them to a different folder:"
msgstr "지정된 경로에 있는 모든 영상들의 모자이크를 제거해서 다른 폴더에 저장합니다:"

#: lada/cli/main.py:29
#, python-format
msgid "%(prog)s --input path/to/input/dir/ --output /path/to/output/dir/"
msgstr "%(prog)s --input path/to/input/dir/ --output /path/to/output/dir/"

#: lada/cli/main.py:31
msgid "Use Nvidia hardware-accelerated encoder by selecting a preset:"
msgstr "프리셋 선택을 통해 Nvidia 하드웨어 가속 인코더를 사용하세요:"

#: lada/cli/main.py:32
#, python-format
msgid "%(prog)s --input input.mp4 --encoding-preset hevc-nvidia-gpu-hq"
msgstr "%(prog)s --input input.mp4 --encoding-preset hevc-nvidia-gpu-hq"

#: lada/cli/main.py:34
msgid "Set encoding parameters directly without using an encoding preset:"
msgstr "프리셋 대신 인코딩 매개변수를 직접 설정합니다:"

#: lada/cli/main.py:35
#, python-format
msgid "%(prog)s --input input.mp4 --encoder libx265 --encoder-options '-crf 26 -preset fast -x265-params log_level=error'"
msgstr ""
"%(prog)s --input input.mp4 --encoder libx265 --encoder-options '-crf 26 -"
"preset fast -x265-params log_level=error'"

#: lada/cli/main.py:38
#, python-format
msgid "%(prog)s [options]"
msgstr "%(prog)s [옵션]"

#: lada/cli/main.py:39
msgid "Restore pixelated adult videos (JAV)"
msgstr "모자이크 처리된 성인 동영상 복원하기 (JAV)"

#: lada/cli/main.py:54
msgid "General"
msgstr "일반"

#: lada/cli/main.py:55
msgid "Path to pixelated video file or directory containing video files"
msgstr "모자이크 처리된 동영상 파일 또는 동영상 파일들이 담긴 경로"

#: lada/cli/main.py:56
msgid "Path used to save output file(s). If path is a directory then file name will be chosen automatically (see --output-file-pattern). If no output path was given then the directory of the input file will be used"
msgstr ""
"출력 파일(들)을 저장할 경로. 디렉토리가 경로로 정해지면 파일 이름은 자동으로 "
"정해집니다(--output-file-pattern 참조). 출력 경로가 지정되지 않으면 입력 "
"파일이 있는 경로를 사용합니다"

#: lada/cli/main.py:57
#, python-format
msgid "Directory for temporary video files during restoration process. Alternatively, you can use the environment variable TMPDIR. (default: %(default)s)"
msgstr ""
"영상 모자이크 제거 작업 동안 사용되는 임시 경로. 복원 과정 중 임시로 사용할 "
"경로. 경로를 입력하는 대신 TMPDIR 환경변수를 사용할 수도 있습니다. (default: "
"%(default)s)"

#: lada/cli/main.py:58
#, python-format, python-brace-format
msgid "Pattern used to determine output file name(s). Used when input is a directory, or a file but no output path was specified. Must include the placeholder '{orig_file_name}'. (default: %(default)s)"
msgstr ""
"출력 파일(들)의 이름을 정하는데 사용할 패턴입니다. 입출력 경로가 같거나 출력 "
"경로가 지정되지 않은 경우 사용됩니다. '{orig_file_name}' 태그를 반드시 "
"포함해야 합니다. (기본값: %(default)s)"

#: lada/cli/main.py:59
#, python-format
msgid "Device used for running Restoration and Detection models. Use \"cpu\" or \"cuda\". If you have multiple GPUs you can select a specific one via index e.g. \"cuda:0\" (default: %(default)s)"
msgstr ""
"복원 및 탐지 모델에 사용할 기기입니다. \"CPU\" 또는 \"CUDA\"를 사용합니다. "
"만약 컴퓨터에 여러 GPU가 있다면 다음과 같은 방법으로 특정 GPU를 선택 "
"가능합니다 \"cuda:0\" (기본값: %(default)s)"

#: lada/cli/main.py:60
#, python-format
msgid "Reduces VRAM usage and may increase speed on modern GPUs, with negligible quality difference. (default: %(default)s)"
msgstr ""
"VRAM 사용량을 줄이고 최신 GPU에서 속도를 향상시킬 수 있으며, 품질 차이는 "
"미미합니다. (기본값: %(default)s)"

#: lada/cli/main.py:61
msgid "List available devices and exit"
msgstr "사용가능한 기기를 표시하고 종료"

#: lada/cli/main.py:62
msgid "Display version and exit"
msgstr "프로그램 버전을 표시하고 종료"

#: lada/cli/main.py:63
msgid "Show this help message and exit"
msgstr "이 도움말 메시지를 출력하고 종료"

#: lada/cli/main.py:66
#, python-format
msgid "Select encoding preset by name. Use \"--list-encoding-presets\" to see what's available. Ignored if \"--encoder\" and \"--encoder-options\" are used (default: %(default)s)"
msgstr ""
"이름을 기준으로 프리셋을 선택합니다. \"--list-encoding-presets\" 명령어로 "
"사용가능한 프리셋 목록을 볼 수 있습니다. 만약 \"--encoder\" 나 \"--encoder-"
"options\" 명령어가 쓰이면 무시됩니다 (기본값: %(default)s)"

#: lada/cli/main.py:67
msgid "List available encoding presets and exit"
msgstr "사용가능한 프리셋 목록을 보여주고 종료"

#: lada/cli/main.py:68
#, python-format
msgid "Select video encoder by name. Use \"--list-encoders\" to see what's available. (default: %(default)s)"
msgstr ""
"이름을 기준으로 영상 인코더를 선택합니다. \"--list-encoders\" 명령어로 사용 "
"가능한 인코더를 확인 가능합니다. (기본값: %(default)s)"

#: lada/cli/main.py:69
msgid "List available encoders and exit"
msgstr "사용가능한 인코더 목록을 보여주고 종료"

#: lada/cli/main.py:70
#, python-format
msgid "Space-separated list of options for the encoder set via \"--encoder\". Use \"--list-encoder-options\" to see what's available. (default: %(default)s)"
msgstr ""
"\"--encoder\" 옵선을 통해 설정할 인코더 옵션들을 공백으로 구분해서 "
"입력합니다. \"--list-encoder-options\" 명령어로 사용 가능한 옵션들을 "
"확인합니다. (기본값: %(default)s)"

#: lada/cli/main.py:71
msgid "List available options of the given encoder and exit"
msgstr "사용 가능한 인코더 옵션 목록을 보여주고 종료"

#: lada/cli/main.py:72
#, python-format
msgid "Allows playing the file while it's being written. Sets .mp4 mov flags \"frag_keyframe+empty_moov+faststart\". (default: %(default)s)"
msgstr ""
"복원 진행 중 재생이 가능하도록 합니다. .mp4 mov 플래그를 "
"\"frag_keyframe+empty_moov+faststart\" 로 설정합니다. (기본값: %(default)s)"

#: lada/cli/main.py:74
msgid "Mosaic Restoration"
msgstr "모자이크 복원"

#: lada/cli/main.py:75
msgid "List available restoration models found in model weights directory and exit (default location is './model_weights' if not overwritten by environment variable LADA_MODEL_WEIGHTS_DIR)"
msgstr ""
"model weights 경로에 있는 사용 가능한 복원 모델 목록을 보여주고 종료 "
"(LADA_MODEL_WEIGHTS_DIR 환경변수로 조정되지 않았다면 기본 경로는 './"
"model_weights' 입니다)"

#: lada/cli/main.py:76
#, python-format
msgid "Name of detection model or path to model weights file. Use \"--list-mosaic-restoration-models\" to see what's available. (default: %(default)s)"
msgstr ""
"탐지 모델의 이름 또는 모델 파일의 경로를 표시합니다. \"--list-mosaic-"
"restoration-models\" 명령어로 사용 가능한 모델을 확인 가능합니다. (기본값: %"
"(default)s)"

#: lada/cli/main.py:77
msgid "Path to restoration model configuration file. You'll not have to set this unless you're training your own custom models"
msgstr ""
"모자이크제거 모델 설정 경로입니다. 사용자 지정 모델을 학습시키는 경우가 "
"아니면 이 설정을 할 필요가 없습니다"

#: lada/cli/main.py:78
#, python-format
msgid "Maximum number of frames for restoration. Higher values improve temporal stability. Lower values reduce memory footprint. If set too low flickering could appear (default: %(default)s)"
msgstr ""
"모자이크 제거에 참조할 최대 프레임 수입니다. 값을 높이면 품질 안정성이 "
"향상되고, 낮추면 메모리 사용량이 줄어듭니다. 값을 너무 낮추면 플리커링 "
"현상이 발생할 수 있습니다. (기본값: %(default)s)"

#: lada/cli/main.py:80
msgid "Mosaic Detection"
msgstr "모자이크 탐지"

#: lada/cli/main.py:81
#, python-format
msgid "Name of detection model or path to model weights file. Use \"--list-mosaic-detection-models\" to see what's available. (default: %(default)s)"
msgstr ""
"탐지 모델의 이름 또는 모델 파일의 경로를 표시합니다. \"--list-mosaic-"
"restoration-models\" 명령어로 사용 가능한 모델을 확인 가능합니다. (기본값: %"
"(default)s)"

#: lada/cli/main.py:82
msgid "List available detection models found in model weights directory and exit (default location is './model_weights' if not overwritten by environment variable LADA_MODEL_WEIGHTS_DIR)"
msgstr ""
"model weights 경로에 있는 사용 가능한 탐지 모델 목록을 보여주고 종료 "
"(LADA_MODEL_WEIGHTS_DIR 환경변수로 조정되지 않았다면 기본 경로는 './"
"model_weights' 입니다)"

#: lada/cli/main.py:83
#, python-format
msgid "Detect and ignore areas of pixelated faces. Can prevent restoration artifacts but may worsen detection of NSFW mosaics. Available for models v3 and newer. (default: %(default)s)"
msgstr ""
"모자이크 처리된 얼굴을 탐지해서 무시합니다. 모자이크 복원 오류를 방지할 수 "
"있지만 중요부위 모자이크 탐지 성능이 떨어질 수 있습니다. 모델 버전 v3 "
"이상에서 사용 가능합니다. (기본값: %(default)s)"

#: lada/cli/main.py:123
msgid "Processing audio"
msgstr "오디오 처리"

#: lada/cli/main.py:157
#, python-brace-format
msgid "GPU {device} selected but CUDA is not available"
msgstr "GPU {device} 가 선택됐지만 CUDA 를 사용할 수 없습니다"

#: lada/cli/main.py:160
#, python-brace-format
msgid "Invalid file name pattern. It must include the template string '{orig_file_name}' and a file extension"
msgstr ""
"잘못된 파일 이름 패턴입니다. 반드시 템플릿 문자열 '{orig_file_name}' 과 파일 "
"확장자를 포함해야 합니다"

#: lada/cli/main.py:163
msgid "Invalid output directory. If input is a directory then --output must also be set to a directory"
msgstr ""
"잘못된 출력 경로입니다. --input 입력값이 경로인 경우 --output 에도 경로를 "
"입력해야 합니다"

#: lada/cli/main.py:166
#, python-brace-format
msgid "Invalid input. No file or directory at {input_path}"
msgstr "잘못된 입력 경로입니다. {input_path} 에 파일 또는 경로가 없습니다"

#: lada/cli/main.py:169
#, python-brace-format
msgid "Temporary directory {temporary_path} doesn't exist. Creating…"
msgstr "임시 경로 {temporary_path} 가 존재하지 않습니다. 생성중…"

#: lada/cli/main.py:177
msgid "Invalid mosaic detection model"
msgstr "잘못된 모자이크 탐지 모델"

#: lada/cli/main.py:187
msgid "Invalid mosaic restoration model"
msgstr "잘못된 모자이크 제거 모델"

#: lada/cli/main.py:205
msgid "Invalid encoding preset"
msgstr "잘못된 인코딩 프리셋"

#: lada/cli/main.py:208
msgid "Either \"--encoding-preset\" or \"--encoder\" together with \"--encoder-options\" must be used"
msgstr ""
"\"--encoding-preset\" 을 단독으로 사용하거나 \"--encoder\" 와 \"--encoder-"
"options\" 을 같이 사용해야 합니다"

#: lada/cli/main.py:230
msgid "Received Ctrl-C, stopping restoration."
msgstr "Ctrl-C 입력을 받으면, 제거작업을 중단합니다."

#: lada/__init__.py:64
msgid "Latest Lada restoration model. Recommended"
msgstr "최신 Lada 모자이크제거 모델. 추천"

#: lada/__init__.py:65
msgid "Restoration model from abandoned DeepMosaics project"
msgstr "중단된 DeepMosaics 프로젝트에서 나온 모자이크제거 모델"

#: lada/__init__.py:72
msgid "Fast and efficient. Recommended"
msgstr "빠르고 효율적입니다. 추천"

#: lada/__init__.py:73
msgid "Can be slightly more accurate than v4-fast but slower"
msgstr "v4-fast 모델보다 약간 더 정확하지만 느립니다"

#: lada/utils/encoding_presets.csv:2
msgid "H.264 / AVC, x264 software encoder, Indistinguishable Quality, Slow, Very Large File Size"
msgstr "H.264 / AVC, x264 소프트웨어 인코더, 원본급 품질, 느림, 파일 크기 매우 큼"

#: lada/utils/encoding_presets.csv:3
msgid "H.264 / AVC, x264 software encoder, Fast, Medium File Size"
msgstr "H.264 / AVC, x264 소프트웨어 인코더, 빠름, 파일 크기 보통"

#: lada/utils/encoding_presets.csv:4
msgid "H.264 / AVC, Nvidia hardware encoder, Fast, Medium File Size"
msgstr "H.264 / AVC, Nvidia 하드웨어 인코더, 빠름, 파일 크기 보통"

#: lada/utils/encoding_presets.csv:5
msgid "H.265 / HEVC, Nvidia hardware encoder, Excellent Quality, Smaller File Size"
msgstr "H.265 / HEVC, Nvidia 하드웨어 인코더, 최고품질, 파일 크기 작음"

#: lada/utils/encoding_presets.csv:6
msgid "H.265 / HEVC, Nvidia hardware encoder, High Quality, Medium File Size"
msgstr "H.265 / HEVC, Nvidia 하드웨어 인코더, 고품질, 파일 크기 보통"

#: lada/utils/encoding_presets.csv:7
msgid "H.265 / HEVC, Nvidia hardware encoder, Indistinguishable Quality, Large File Size"
msgstr "H.265 / HEVC, Nvidia 하드웨어 인코더, 원본급 품질, 파일 크기 큼"

#: lada/utils/encoding_presets.csv:8
msgid "AV1, SVT-AV1 software encoder, Indistinguishable Quality, Smaller File Size"
msgstr "AV1, SVT-AV1 소프트웨어 인코더, 원본급 품질, 파일크기 작음"
